公居屋頻破頂 鬥加價

東方日報 | 東方日報 OrientalDaily

新居屋計劃推出後，公居屋市場依然狂熱。
三月份二手樓市狂熱，就連公、居屋市場破頂成交亦不絕，完全沒有受新居屋計劃推出所影響。馬鞍山錦豐苑綠表價昨日首度升穿600萬元；另屯門兆麟苑及鑽石山鳳鑽苑均錄破頂成交。綜合代理數據，三月份市場起碼錄得27宗公屋及居屋的創新高個案。業主心雄加價情況亦趨普遍，火炭穗禾苑有河景單位叫價個半月飆17%。

世紀21奇豐物業程子建稱，馬鞍山近日的居屋第二市場客源減少，睇樓客較早前下跌三至四成，不過無阻樓價再創新高。以錦豐苑第二市場為例，三房單位樓價不斷攀升，由年初520萬元，升至近日約580萬元，昨更錄630萬元新高價成交。該單位為E座中層16室，實用面積647方呎，實用呎價高達9,737元，高市價5%。另同區錦泰苑D座高層1室，實用面積650方呎，早前以630萬元沽。

三月份27宗成交創高價

一向成交稀疏的鑽石山單幢居屋鳳鑽苑，近日亦錄高價成交，世紀21富山地產劉倩彤指出， 該中層7室三房戶，單位實用面積544方呎，早前以第二市場價440萬元成交，屬於同類新高價，實用呎價升穿八千元。

祥益地產黃文樂表示，兆麟苑J座高層9室於第二市場易手，實用面積554方呎，售360萬元，屬同類三房單位新高。

事實上，綜合地產代理數據，三月份的公、居屋成交起碼有27宗創新高紀錄。其中，「居屋王」常客鰂魚涌康山花園，期內更三度破頂，實用呎價由1.76萬元飆升至逾1.82萬元，屢創全港居屋新高。黃大仙下邨龍澤樓一個低層11室實用面積494方呎，早前獲530萬元承接，成為了市區成交金額最高公屋單位，實用呎價約10,729元。總計三月份，市場至少錄得27宗創新高成交，涉及20個居屋及5個公屋。

穗禾苑個半月加價17%

另方面，三月份二手成交轉熱，公、居屋業主亦心雄起來，各區均現加價個案。世紀21陽光物業陳世民指，火炭穗禾苑的業主，較二月普遍調高叫價3至5%。其中E座一個高層7室望河景兩房戶，實用面積473方呎，業主農曆新年前仍叫價495萬元，但目前已升至580萬元，個半月加價達17%。

榮福嗌貴7%至320萬

利嘉閣郭敏輝指，粉嶺居屋業主亦普遍加價2至3%，當中加幅較大的聯和墟居屋榮福中心，有實用面積430方呎的細單位，業主於公布新居屋計劃後即加價約7%，現以320萬元放售。此外，中原李貫甡指，青衣長安邨安清樓高層14室，實用面積496方呎，於公布新居屋後加價20萬元，放盤價380萬元，加幅約6%。

香港置業行政總裁李志成稱，樓價續升，二手公屋銀碼相對細，成為部分用家入市的目標。據土地註冊處資料，截至三月二十八日，今年首季錄171宗二手公屋註冊，包括自由市場及第二市場，連續兩季企穩逾170宗的成交水平；涉及註冊金額約4.66億元，與去年第四季表現相若。